export const data = [
    {
        question: "Türkiye'nin başkenti hangi şehirdir?",
        options1: "İstanbul",
        options2: "Ankara",
        options3: "İzmir",
        answer: 2,
    },

    {
        question: "Dünyanın en büyük okyanusu hangisidir?",
        options1: "Atlas Okyanusu",
        options2: "Hint Okyanusu",
        options3: "Pasifik Okyanusu",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "Hangi gezegen Güneş Sistemi'nde en büyüktür?",
        options1: "Dünya",
        options2: "Mars",
        options3: "Jüpiter",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "Leonardo da Vinci'nin ünlü tablosu hangisidir?",
        options1: "Çığlık",
        options2: "Mona Lisa",
        options3: "Yıldızlı Gece",
        answer: 2
    },
    {
        question: "Türkiye'nin en uzun nehri hangisidir?",
        options1: "Kızılırmak",
        options2: "Fırat",
        options3: "Dicle",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "Atatürk'ün doğum tarihi nedir?",
        options1: "1881",
        options2: "1876",
        options3: "1890",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "Hangi element periyodik tabloda 'Fe' sembolü ile gösterilir?",
        options1: "Flor",
        options2: "Fosfor",
        options3: "Demir",
        answer: 3
    },
    {
        question: "DNA'nın açılımı nedir?",
        options1: "Deoksiribonükleik Asit",
        options2: "Dihidroksiriboz Amino Asit",
        options3: "Diribonükleik Amino Asit",
        answer: 1,
    },
    {
        question: "Hangi ülkenin bayrağında ay ve yıldız yoktur?",
        options1: "Pakistan",
        options2: "Tunus",
        options3: "Japonya",
        answer: 3,
    },
    {
        question: "Dünya'nın en yüksek dağı nedir?",
        options1: "Everest",
        options2: "Mont Blanc",
        options3: "Kangchenjunga",
        answer: 1
    }
];
